[公務員]有無aco或以上可以分享下點對付舊制唔做嘢嘅ca

受軟唔受硬
有番工已經係bonus
扮frd叫佢幫手

佢唔衰刑事你都幾難搞走佢
咩事咁大仇口

忠告：無嫁啦 有其他人肯做就算啦 唔搞串個party就唔好多事

無可能攬炒
只有你比人炒
佢繼續坐到退休咬糧

咪撚傻啦
徙心機諗埋呢啲野

g持樓主
好撚憎呢d仆街

搵施君龍做顧問

份工憑佢本事搵返黎 點解要做野

你做得aco咪又係hea

人生嬴家

政府做野效率低的其中兩個瘀血就係舊制仲存在同多白卡
冇辦法架啦，officer級都有呢的人，佢地都煩緊，仲點會理食物鏈最低層
高層好多都舊制，低層搞起分分鐘搞埋自己

無錯，講得好啱。但我等唔到最後一班舊制退休，我覺得我自己會挨唔住同佢地炒一鑊甘，我宣揚緊依家2019年處事要跟返2019年新一代處事方式

啲字放到咁大有咩用

做政府做落邊個位真係時也命也
冇架啦 我係你就安安份份confirm左先玩串個party
又或者你根本未適應到個節奏
好快你就會融入其中腐化

咁ACO同CA好多年前真係唔洗識打字喎
個時會請打字員架嘛

我confirm 咗架啦
我只係容忍唔到身邊有廢柴出現

個個做得政府工嘅
一係等跳point
一係等升職
一係等退休

你而家學人地擺老細款要郁人，玩串個場
咪撚玩啦你aco黎架咋
唔好以為寫appraisal好有power先得架

你呢啲心態都係出返去撈把啦

我入政府做係要打擊腐敗 增加效率，努力向上，增加市民好感

就係多得你呢種人唔少，成個市場先有咁多垃圾存在

on9仔
有冇讀過書？
睇下屈原生平啦

咁你都幾好野 confirm左都仲有咁嘅心態

on9仔
點解你識屈原
因為佢嘅事蹟咋

正一傻仔

咪就係on9到出曬名
自己都頂唔順重刷咯

可能係自己心態同家教問題，不射搏，盡責任

你講到好好笑

不在其位呀細路
華人社會不嬲係玩權術 唔係講做事

人地唔玩返你都執到啦，你仲搞鳩人，學777講官到無求膽自大，政府工搞老屎忽咪即係玩自己，你死佢都未死

我小如塵埃都好想改變一下現今政府嘅腐敗，或許會引起一絲共鳴 如果墨守成規 踏步不前，何來改變!

多謝，我支持三方會談

我跟足規矩，反而佢本人就… 佢玩到我啲乜，嘢又唔係佢做，佢=0生產力

If you cant beat them join them

利申 一齊做自己野。 研究自己想做既野

你中間無個C字就話兜得走人
自己都係魚毛想兜走件蝦毛
分分鐘比人兜走你件滋事分子先

咪係
咁大個人仲搞事
我係老細一定玩走樓主

同流?

我想講份appraisal寫完出嚟都無用，咁做個樣嚟做乜 又係港英時期遺物?

佢唔轉走又唔想升

份野真係無咩用

反而你寫得太差，佢可以投訴翻你轉頭，你對上的CO/EO未必會幫你

佢想升啊

CA無得升，職系唔同嫁，文書助理職系係得一級

只有內部和外部試考去ACO

鬼唔知咩，升咪即係考，考即係升，明就得啦

其實真係廢
你有無見過陳小明份report入面個名寫李大蝦
陳小明個老細照簽照過照存檔

on9真係無藥醫

俾你考到AO都係清唔到你所謂嘅垃圾架

入政府工講抱負同串鳩人有咩分別

ACO想扮大支炒人？

你寫衰佢
佢最多升唔到 又唔會炒佢
而且佢成世都會坐死係呢個部門

同埋成個部門你最大架咩
唔係通常 都有n個大個aco 架咩
其他高級過你既又唔出聲？

Mk邏輯

考咗十幾年都考唔到
就即係能力有問題，點考都唔會考到架喇

對住D老屎忽,炒又真係冇咩可能
但見過高級人士(當然唔係CO grade)出聲/寫野調走佢

Co都未出聲你做好自己本份先啦

你根本炒唔到佢, 除非想做死自己

通常唔做野個D 舊制, 都係掉佢埋一邊唔撚理佢算啦, 再唔係咪等機會掉走佢囉

利申識人入面.

有offer未?

唔識打 寫囉！ 其實有無果樣技能唔係重點，重點係搵原因射波。射波文化既極致係個經理問罪屌既時候佢推你出去死

上司試過搞一個wm 搞左兩年先炒到佢
不斷搜集證據

你唔係諗住你改變到世界下嘛

恭喜，你係少數仲覺得公務員係需要做野嘅人。
希望你能保持這個心態，起碼五年十年。
全港市民會感激你

唔理啦, 士旦啦

緊係調返轉，寫佢升調走佢啦

要改革政府點排都未輪到你啦
AO都做唔到 你一個ACO有撚用?

依個先係正確方法
寫到咁衰有撚人要咩
政府不嬲都bad report good post
樓豬只係一個aco仔仲諗住搞咁多事

你試下日日返去都屌佢 用最難聽既說話屌佢 用最惡既語言屌佢 係咁屌佢 開工屌到收工 返工屌到放假
請所有人食野唔請佢 搞活動唔預佢
留低非緊急公事比佢放左工先做 聽朝交比你 做唔好第二日放工再交比佢做
你用方法同部門所有人做fd 然後一齊排斥佢 一齊欺凌佢
用盡方法增加佢工作壓力 同人相處既壓力
你可以日日叫佢辭職 你d咁既人唔岩係度做就過主啦 睇下你個樣 睇下你d能力
將一d公事交比佢做 同時你暗底自己完成一份 到限期佢都做唔好 你就要佢寫報告解釋 亦都可以叫佢寫悔過書 就算交到比你 都要搵錯處狂鬧佢 廢 垃圾

背景講得太小 ca aco 上司仲有乜人

無
睇佢搞唔搞你
當日個肥ca打我個頭Tim，又鬧人，有人比佢鬧到喊
未heheh笑下算
睇你地d同事係未個個唔妥佢
如果唔係 都無辦法

舊制幾時先最後退休

講到aco好多野做咁
佢返工最多做10分鐘
你最多做30分鐘
咪以為其他人唔知

咁先係最明智

有咩慘過 你唔想搞個老屎忽
但你D大佬係要搞癲佢
逼佢玩串個party
最後D大佬仲問你做咩做野慢左

舊制還舊制 可以唔做野？

寫好佢
等佢夠期調位

新制 過左bar
我都唔撚做野啦
都無得升 怕咩啫
西位 最多咪比人調走
都考唔到其他位
怕什麼？

裝cam開youtube直播佢

唔做野 已經係小事
做部分 唔撚做野 仲玩分化
發癲 咩都有啦
所以我都玩野 都過左bar

係上面啲老闆眼中樓豬先係搞事果個

其實你玩野 都無用
佢死都唔做
無論新舊制都好 過左bar 你唔做都得
只係良心問題

你忍唔到 可以調走佢
或你做埋佢

唔洗指意
我新制都會玩你啦
過左bar你吹咩
我睇心情做
慢慢做都得

你吹咩 人地唔串返你 算好彩

升職 轉post就有用
所以我都無視左

所以 無敵
夠食 洗怕你
樓主都係算啦

aco都係瓷器

你第一句已failed，
我係個ca，你屌我一句，
我就屌返你十句，
反正我都唔做野齋hea，
大家一齊開工互屌到收工，
齊齊唔洗做。
你上司又點？唔屌得你？

點解唔做野就要玩人?

aco係上司?(笑)

新制EO都郁唔到班舊制ACO/CA啦
想玩大佢? 搞咁多嘢阿頭問你瞓L醒未添呀

每個地方有自己嘅生態，
咪搞串人哋個party，
你自己頂唔順就走。

你咁盡責咁勤力咁有能力，
請你去私人公司打拼。

起碼你果個仲識用手寫板
隔離個老海鮮ACO手寫板都唔識開，仲要每個月拎3萬蚊

香港人魚蛋論
人地唔做野 就要搞鳩人
人地舊制福利好
係咪要掘埋人地祖宗出來屌

政府大把唔識用電腦英文逗6,7皮啦
無乜好葡萄
人地投資正確
前十幾廿年比人笑下無所謂

你有你做野 佢有佢分俾人做
佢又無分俾你做 有既你咪唔好撚做
關你撚事咩 當正自己老細？
定你唔抵得人地唔洗做都人工高過你

香港人係咁
之所以出面咁低人工
日日ot就係咁
你準時走 高人工會比人投訴

冇，唯有自己打紙走

你最多咪搞到佢自己申請白卡

跟住就投訴你
成唔成立都好，開左file都會煩到自己，仲會煩到老細，老細就會覺得係你煩到佢

咁慘啦
比樓主呢d正宗港豬見到
又上來投訴話人廢唔值咁高人工

路過見到呢句 想知真定假 有冇咁誇張

好難，
公務員一定要識玩制度，
一係調佢走，
或者做多幾年就慣

樓主不如講下自己點對人啦
之前做過某署 n仔
屌 個老女人Aco態度閪到仆街
當正自己係土皇帝
工作上正常問多句都閪口閪面
之後我完約 我採佢都傻
樓主自己係咪都係個啲閪人老屎忽先?

冇架啦，做埋佢果份啦

由佢

以前做果度果個ca 幾乎一星期一次SL
計埋VL 一個月返十零日工

CA都咁撚惡

點解人地要幫你手做野先？
堆野佢job duty 唔做尻Fing 一回事
堆野唔係佢，佢唔幫你好合理

都係個句 要人做野係一門學問

通常講得出唔做野就兜人
呢堆都心智未成熟

佢要升 要肯去面試
唔去你吹佢唔漲

過左試用期
本身又係最底層
有咩好驚
緊係最惡架啦

個個地方都係咁架啦
低層既人佢唔求d咩 賤命一條 無野可以輸不嬲都係惡晒

Aco你算鳩數啦

拿，不過上面例子，
個ca如果郁手就唔得，
比人打果個認真既話有權報警告佢傷人，
公務員唯一罩門就係犯法。
口講就無佢符

傻既， 人地就係返工唔想做先入政府， 邊有人好似你入政府真係做野， 咁撚有抱負咪入政府啦， 人地只係想早D 收工返去聚天倫， 你就想做鳩人你睇吓立法會班官邊個穴係做野先啦

所以話樓主心智未成熟

樓主:
政治水平小學雞lv
未見過世面
對社會點運作都未太清楚
二黎一定係單身，冇家庭，缺同理心
三黎冇思前想後，兜人有咩後果

最直接side effect ： ok 兜人即走
Fill 位 ，要成年，你做埋ca d 野
Double down 冇錢

aco 以為自己ao 呀

Ca呢啲 成世都唔使posting
係office中既老屎忽 同啲workman 一撚樣
新上任唔請飲茶就唔show你 請咗都未必show

入面好多on9都係咁，以為有少少 bargaining power 就作威作福
由其堆40路老姑婆

其實安係好撚on 9
做到狗屎垃圾咁
政府都照出糧比呢班人

煙酒茶炮根本少不免
唔係人地點會幫係做野

你呢啲就瓷器撼缸瓦，亦都唔識玩政府官場果套規則，話你知，出返私人市場，你呢套或者用得著，係政府想搞咁多野，樓上班老細老頂一定會壓住唔俾你更上一層樓，到時你就同呢件老屎忽無異

聽聞有個秘書日日好盡責，最後冇得升
痴撚左，拿白卡

唔太明點解舊制特別屈機 唔係新制ca aco 一過probation 都可以9 hea 唔做嘢咩？

你或者好想搞走佢，但你有冇問過你老細同你老細個老細佢地想唔想？

文書職系就係唔搏升，過P大撚曬

拎埋白卡既話連EO都唔敢搞你

入得政府 只要你無諗過要升職，基本上真係無敵，無人郁到你

你憑乜同佢玩？
佢可以日日 MT SL ，大不了去獸醫
玩大 d 攞張白卡返到嚟公司日日對住你發癲都得
佢肯返工就算啦

完全明白
舊式唔做野仲要串77

佢真係比你屌到肯做野你重驚呀

你就蝕 同佢嘈
你就管理不善 想升又難左
佢又舊制 隻眼開隻眼閉最好 俾少少野佢做就收工

咁似講緊我果到定根本到到都有呢啲人

日日請佢食飯

當佢唔存在咪算

嘩屌真係郁鳩佢乜咁大仇口

消防顧問呀

林鄭夠日日俾人鬧 又如何

應該你會死得好快 一係快速上位

人地可能成叠醫生紙

如果下屬唔做野
程序上係應該點做
之前面試俾人問過唔識答

通常政府工做野就係搞巿民

你係咪太得閒冇野做？

你ACO咋喎 上面都未出聲 幾時輪到你

樓主ACO咁低級都想對付人

樓主真心on9，個CA炒返你轉頭都得，你寫差佢，佢話你針對佢，而且係因為性別原因，告上平機會，拎你寫佢份野話係你歧視佢既證據

衰D拎埋白卡，話你言語造成精神傷害，你果陣就算唔炒，都一世唔好諗住升上CO或者考到其他政府工

你要了解堆野係咪佢job duty 先
如果係，都唔做

咁你就要好假咁回應：
睇睇佢係咪有關難，例如英文，程序上，提供一定幫助

唔通一黎就話出complaint / warning letter 咁on9咩

咁新制係咪都係過p 得白卡得天下

正路

整死人 太難

開刑事案可能仲易d

其實大公司都一樣係咁，除非你係老闆，你寫佢 appraisal 差就周圍唱你玩野，然後你老细又會要你搞好 team work 和 spirit。有人撐你算好！

留名

on9, 有無聽過對付仆街既手段要比佢更仆街?

ca搏升？

絕對係，班舊制老屎忽揸住百幾日假，一唔高興又MA又SL加埋自己D大假，認真同你玩我驚樓主你玩唔起咋

“對社會點運作都未太清楚”
政府入面根本已經係第二個社會
私人公司晨早兜咗啦

無知一問，乜CA唔係最最最底層喇咩？
仲可以派野落去，而人地又肯做

係囉，你要我返工嘛，得，攞張白卡，日日返到公司大嗌，響走廊步操…仲有其他其他癲嘢
你頂唔頂得順先？

feel到樓主仲有團火
唔好做政府工出去搏下啦

政府d老鬼無咩殺傷力佢都咁
死返出公海我驚佢比人溶左都未知發生緊咩事

下面仲有Workman、Office Assistant、Typist之類
但Office Assistant、Typist已停止招聘多年，現有嗰啲都係以前請落嘅舊制公務員

正常

想問下
新舊制有咩分別？
點解唔炒得

舊制有長糧
新舊制一過三年冇犯刑事冇可能

其實仲有GC, N仔, 甚至係part-time

係
不過舊制福利好d
有終生醫療
有長俸

呢啲人可能睇得延禧/皓鑭傳多，自以為一腔熱血可以得人賞識，改變風氣大局

拿EO都出聲喇，啲懶熱血既人好好攝高枕頭諗清楚點做啦

其實按返職系編制，aco都只係個中5學歷既文員仔，有抱負既應該考2a3o／紀律部隊，或者從政。

秘書通常升一級就無，人工又多過ACO幾個pt，開開心心做咪算

仲要淨服待老細一個，d EO乜O乜大sir表面上都要對你客客氣氣

除非跟著個工作狂，完美主義者

搞咁多蝕底既係自己

thx ching

戇鳩先睇你以上個兩套垃圾大陸劇
肯撚定你係00後 垃圾低下層個類學人教人
笑撚死人

咁即係唔關舊唔舊制事 而係一過三年 只要唔犯刑事
就算日日屌上司老母 都無人炒得佢？
係咪咁

我得閑都去拜個神，求工作順利。

暫時同事正常，希望轉位之後都係一樣

我都係咁話

炒係唔炒得，
但唔比你跳point(唔易但有可能)，
寫花你唔比你升係可以做到。
所以政府入面，
掘頭進士，就退休，已爆point，
簡單黎講即係無慾無求既人係最惡。
唔犯法基本上係無敵。

做機要秘書定生活秘書？ 有冇分香港？

下下打大佬咩 game over左la

除非老闆好俾心機做死佢
3個月寫一次報告 又做coaching

應該會換老闆觀察佢
下一個老闆照做死佢

其實政府D秘書幾好做
通常一個對兩個Ao
大粒老闆就有兩三個秘書
要做就係聽下電話，記下野
D文件Ceo Seo會搞掂
人工雖然同Aco一樣，但惡過ceo

卒仔 aco諗住郁人地舊制老屎忽
一間人地攞埋張白卡黎日日同你玩
到時唔好話你 aco, 就算揾件 ao黎都完全無佢符
但佢玩到你仆街都仲得

佢重有個前設話係懶
下屬：我地係咁架啦你唔洗理我地
咁點搞

得嫁啦老細 我會做埋 總之唔會冧檔

同佢鬧顛

鬥

個ca返工算比面

我都想咁講呀
但interview 呀巴打

仲有廿年啦

唔做犯法野
根本無敵
同埋唔關舊定新制
過左bar 又唔升
你吹佢唔漲